.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--p--Pest-Form:

Форма вредителя (`Pest Form <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=217>`_) / Закл. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- трансмутация
- полиморф

**Обычай**: арканный, природный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 10 минут

**Божества**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Other/Grandmother-Spider`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Tian-God/Daikitsu`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Ancient-Osirian-God/Bastet`

----------

Вы превращаетесь в боевую форму животного крошечного размера, такого как кот, насекомое, ящерица или крыса.
Вы можете выбрать конкретный вид животного (например крысу или богомола), но это не влияет на размер формы или характеристики.
Пока вы в форме, то получаете признак :t_animal:`животное`.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание.

Вы получаете следующие характеристики и умения:

* КБ = 15 + ваш уровень. Игнорируйте ваш штраф проверки доспеха и снижение Скорости.
* Скорость 10 футов
* Слабость 5 физическому урону (Если вы получаете физический урон в этой форме, то получаете 5 дополнительного урона)
* Сумеречное зрение и неточный нюх 30 футов
* Модификаторы Акробатики и Скрытности равны +10, если только ваш собственный не выше; модификатор Атлетики -4

----------

**Усиление (4-й)**: Вы можете превратиться в летающее существо, как птица, что дает вам Скорость полета 20 футов.





.. include:: /helpers/actions.rst